發了一個奇怪的夢，求解

媽媽放了一條包好的蛇在我房間內
(袋很像是周星馳西遊記捉妖精的白色布袋)
這不是我熟悉的房間
它比較大 格局與擺設都與現有的很不同 簡約又很陌生
床位於房七三靠窗户之位
當時母親放蛇的心態是為我好以蛇作獎勵
那時 我正在床上睡覺 但途中得知蛇逃走了
蛇很普通不是很大 顏色暗沉又不長 約50cm吧
當我發現蛇逃走後 便十分不安
我在床上四周打量蛇的蹤影
蛇在房間各處若即若離
我害怕蛇經過門的間隙走出房間 傷害我家人 便以床被 把門隙攝上
此情況維持了一段時間
我忍不住向家人求救
弟弟跟著母親第一時間進來
母親竟不怕蛇般 在房間周圍尋找蛇的蹤影
未久 終於發現了蛇
她試圖制服蛇 但蛇反擊
向著她多番飛咬及噴毒
我當時躲於掩護物後目擊一切
怎料 她們愈靠愈近我的位置
我當時的心情想她們不要再靠近我和害怕蛇會傷害年輕的弟弟
夢醒後亦替母親擔心

筆者背景： 與母親關係惡劣 弟弟甚佳
筆者近日諸事不順 本以為遇到了/把握了伯樂/機會之際 好消息傳來但又未有定案 等待結果中
筆者認為此夢為惡夢
筆者亦不是很會記夢的人
一般只記得大概及它的感覺
惟此夢特別的詳細 特此以此貼問問大家有何見解

利申： 唔是潮文

你以為連登真係咩人都有？

只反映你的不安， 融合家人的關係，即下意識想將這份不安感轉到關係較差的母親身上，想逃避，同時又擔心連累到細佬。

這夢並冇預兆d咩